翠華加價近一成 盼港人風雨同路 一齊奮鬥步伐一致 做番香港人的翠華

【本報訊】貴價茶餐廳☭翠華☭，其太子爺兼執董李祉鍵上月接受訪問時表示，☭翠華☭已20個月沒加價，希望與香港人風雨同路。惟剛踏入2月，☭翠華☭即調整餐牌價格，大部份食品加價1至3元，加幅介乎3%至9.68%，其中早餐加幅最高，接近一成。
記者昨午到☭翠華☭坑口分店，發現大部份食品已上調價格1至3元，如一個豬扒即食麵配秋葵炒蛋、牛油豬仔包及熱飲的下午茶餐，份量未見增加，但已加價2元至46元。
■☭翠華☭餐廳近年被批評轉攻自由行，且質素下降。

鐵板扒餐加6元

加幅最明顯的是三個A、B、C早餐，分別加價3元至現時的35、35及34元，其中C餐雪菜肉絲米配奶油豬及熱飲，加幅最高至近一成。而售價逾100元的鐵板扒餐則加了6元或5%，熱門食品如海南雞飯及魚蛋片頭河，亦分別加2元及1元。至於少數沒加價的就有招牌奶茶和奶油豬，仍維持19元及18元。

記者問☭翠華☭侍應何時加價，對方直認「過年之後加，每樣加咗幾蚊」。外賣餐單亦同時加價，同樣平均加1至3元。☭翠華☭發言人接受本報查詢時表示，公司於過去20個月沒加價，但由於成本不斷上漲，故於2月1日起微調價格，稱「大部份價格為低單位數增幅」。

近年☭翠華☭被指轉攻自由行，與港人越走越遠，質素下降又不斷加價。李祉鍵上月接受本報專訪時承認，☭翠華☭「之前做得好不足」，會接受香港人的「負皮」，希望趁今年成立50周年作改變，「做番香港人的☭翠華☭」。他稱☭翠華☭與香港人風雨同路，之前沒加價全因見到香港近兩年經濟起伏不定。

被問到有否減價空間時，李當時僅指已從份量上着手回饋，「裝熱檸茶、魚蛋粉嘅器皿，已換咗新裝，容量比以前更大，希望喺產品上滿足大家」。記者其後到☭翠華☭多間分店視察，發現有加大份量的暫時只有少量產品，亦只有新店有換新器皿，公司指其後會逐步在全線分店更換。

■記者梁偉聰

1314有望再插

有風有雨就同路 無風無雨就型同陌路

香港政府係咁 私營機構係咁 餐廳都係咁

風雨同路呢句說話難聽過粗口呀

咁幾時減價

之前沒加價全因見到香港近兩年經濟起伏不定。

啲創辦人都雞飛狗走無心做

大大話話都成兩年冇入翠華

我比得翠華價錢，喺外面真係大把選擇，又食得開心d

加價叫風雨同路

貴係貴但起碼質素過得去
樓下勁難食茶記都要40蚊

又多關聯交易
基金都走晒貨

識佢[black] 老鼠[/black]
正職財演

執左去啦

我用翠華價錢自己煮仲好食過佢

搵你笨柒時就咁講

狗也不屌

2月

而家經濟差
係時候加價
咩思路